نوشتن README
===========================================================

بهتر است برای هر پروژه یک پرونده‌ی توضیح کلی برای آن وجود داشته باشید تقریبا در همه‌ی پروژه‌های متن باز چنین پرونده‌ای با نام README در شاخه‌ی اصلی پروژه وجود دارد که توضیح‌های اولیه‌ای درباره‌ی پروژه در آن نوشته می‌شود.

بنابراین یک پرونده‌ی README.md (یا README.txt یا README.rst) با هر ویرایشگر متنی بسازید و در پوشه‌ای که اکنون از gitlab گرفته‌اید بگذارید. 

من از قالب 
`Markdown <https://daringfireball.net/projects/markdown/syntax>`_
(یا md) استفاده می‌کنم چون در اینترنت فراگیرتر و راحت‌تر است ولی کسانی که پایتون کار میکنند از
`RestructuredText <http://docutils.sourceforge.net/rst.html>`_
(یا rst) استفاده می‌کنند که وب‌گاه‌هایی مانند github و gitlab هم این قالب را نیز می‌پذیرند.

افزودن README به مخزن git محلی با دستور add
-------------------------------------------

برای افزودن پرونده‌ی README.md به مخزن محلی خود دستور زیر را به کار ببرید.

.. code-block:: console

  git add README.md
  
اگر چندین پرونده داشته باشید و بخواهید یکجا به مخزن بیفزایید می‌توانید دستور ساده‌تر زیر را به کار ببرید.

  
.. code-block:: console

  git add -A

قعطی کردن تغییرات با دستور commit
---------------------------------

برای این که نشان دهید به نقطه‌ی مناسبی رسیده‌اید که تا اندازه‌ای کار شما پایدار است و نشان از تغییری دارد یا می‌خواهید آن را به دیگران نشان دهید و بعد روی gitlab بفرستید باید تغییرات خود را قطعی کنید که دستور زیر کمک می‌کند. به جای add README درون گیومه هر عبارت مناسب دیگری می‌توانید بنویسید.

.. code-block:: console

  git commit -am "add README"
